<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>games on @74th</title>
    <link>https://74th.tech/game/</link>
    <description>Recent content in games on @74th</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://74th.tech/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GAMES 2012-2015</title>
      <link>https://74th.tech/game/2012-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2012-2015/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2015/12 Shovel Knight  コンソール：Win、Mac(Steam)、3DS、WiiU ジャンル：2D ジャンプアクション スコア；☆☆☆ やり応えのある要素も 1 プレイ：1 ステージ長くて 15 分 難易度：簡単  かわいいし、進めてくとキャラクターに愛着わく。FC からゲームボーイカラーくらいの世代の感じは非常に良いが、ちょっと簡単すぎる。基本下突きで倒せるし。チャレンジモードは、やり応えがあった。 DLC でキャラクターが追加されている。操作性の癖が強いキャラクターはほんとに楽しい。この調子
   2015/10 Downwell  コンソール：Win(Steam)、PS4、Vita、iOS、Android ジャンル：ローグライク 2D アクション スコア；☆☆☆☆☆ ドハマリ 1 プレイ：30 分以内 難易度：程良く難しい  ダッシュよりも気持ちの良い下に落ちていく感覚。落ちるのを調整するために、的を踏んづけたり、ガンブーツを発砲してホバリングしたり。凄く操作していて気持ちが良いし、踏めない敵とか踏まないと倒せない敵とか結構クイックに操作を求められたりして、どきどきする。iOS ではプレイしにくく、Steam でコントローラでプレイしたらすこぶる快適で気持ちが良い。
   2015/05 ケロブラスター  コンソール：Win(Steam、PLAYISM)、iOS、Android ジャンル：2D ジャンプアクション スコア；4☆☆☆☆ すごく楽しい 難易度：程よい刺激     2015/05 Teslagrad  コンソール：Win(Steam)、PS4 ジャンル：パズル要素の 2D ジャンプアクション スコア；☆☆☆ 楽しい 難易度：程良い刺激     2015/05 ローグレガシー  コンソール：Win(Steam)、PS4 ジャンル：ローグライク 2D ジャンプアクション スコア；☆☆☆ 楽しい 難易度：程良い難しい     2015 ペルソナ Q  コンソール：3DS ジャンル：RPG スコア；☆☆ 楽しいけどあまり手応えはない 難易度：簡単  2015 イース Ⅰ・Ⅱ クロニクル  コンソール：Win(DMM) ジャンル：2D アクション RPG スコア；☆☆ 昔のゲームだけあってさすがに単調 難易度：簡単  いつかやろうと思ってた。楽しかったが、さすがに昔のゲームで単調。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES 2016</title>
      <link>https://74th.tech/game/2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2016/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2016/12 salt and sanctuary  コンソール：Win、Mac(Steam)、PS4、PSVita ジャンル：2D ジャンプアクション メトロイドヴァニア スコア；5☆☆☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  2D 版ダークソウル。基本ボス戦。ボスもほとんどが近接攻撃かつ、攻撃にモーションがあって、行動がつかみやすい。そのモーションを読んで、如何にして避けて、攻撃を当てる隙を見つけるか、そんなゲーム。 キャラクターメイクによって、ゲーム性が異なるのが楽しい。今キャラクターを変え目 3 週目。プレイしたのは以下のキャラクター。
 重装備、大剣の戦士 : タワーシールドでほとんどの攻撃は防げるので、避けずに盾で受けて、モーションの大きく攻撃力の高い剣で攻撃する。 魔法使い : 敵から距離をとって、敵の攻撃が当たらない所から、魔法を打ち込む。簡単。ただし防御力が低いので、敵に当たるとすぐ死ぬ。 アサシン : 盾なし、ダガーのみ、神聖。敵の攻撃はほぼロールで避ける。防御力が紙なので、敵の 1 撃で体力が 1/3 くらいもってかれる。敵のモーションを読まないと攻撃すら出来ないので、凄くやり応えがある。攻撃力が低いところは、毒属性(ムスペッド)、神聖属性(神の武器)、火 or 電撃属性(アクセサリ)を付加することで、かなり上げることが出来る。     2016/11 Cave Story+  コンソール：Win(Steam) ジャンル：アクション スコア；3☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  洞窟物語はやっぱり名作。
   2016/11 イーグルフライト  コンソール：Win(Steam)、PSVR ジャンル：フライトアクション スコア；3☆☆☆ 難易度: 程よい刺激、ランク 3 目指すと少し理不尽     2016/09 Risk of Rain  コンソール：Win、Mac(Steam)、PS4(US) ジャンル：ローグライクアクション スコア；4☆☆☆☆ 難易度:程よく難しい  アイテムを取得してだんだんインフレしていくけど、結局は自分の腕にかかっている感じのローグライクアクション。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES 2017</title>
      <link>https://74th.tech/game/2017/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2017/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:G ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2017/12 Ninja Smasher!  コンソール: PC(Steam) ジャンル: ジャンプアクション スコア: 2☆☆ 難易度: 楽しいけど簡単     2017/12 Spintires: MudRunner  コンソール: PC(Steam) ジャンル: 悪路を重機で走る スコア: 未評価 難易度: 難しい  悪路に次ぐ悪路と、でっかい重機。楽しめる域に行けるのは結構大変。
   2017/11 Nongünz  コンソール: PC(Steam) ジャンル: ローグライクアクション スコア: 1☆ 難易度: ちょっと理不尽  なかなか強くできず、強くしたら敵も強くなって辛い。ちょっと理不尽に感じてしまった。
   2017/11 VA-11 Hall-A: Cyberpunk Bartender Action  コンソール: PC(Steam)、PSVita ジャンル: アドベンチャー スコア: 4☆☆☆☆ 難易度: 簡単  ロボットが人権を持ってる SF 世界を楽しむのに、キャラクターも魅力的で良かった。ただ、ゲーム性は低かったので読み物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES 2017</title>
      <link>https://74th.tech/game/2019/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2019/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2019/12 BABA IS YOU  コンソール: PC(Steam) Switch スコア: 4☆☆☆☆ ジャンル: パズル 難易度: 難しい  言語を使ったパズル。独特なゲームが大量のステージとともにあって素敵。 ただ、自分が解けなくて馬鹿だと示されてしまう。
   2019/11 Black Future&amp;rsquo;88  コンソール: PC(Steam) Switch スコア: 4☆☆☆☆ ジャンル: ローグライト ジャンプシューティング 難易度: ほどよい刺激  武器が多彩で、ちょっと使いづらい武器も 2 つ持てるから試せて、弾の獲得も大変ではなく、楽しめた。 ネオンカラーの弾は見やすく、きれい。 18 分で死んじゃう設定も、スピード感あって、時間不足にならないくらいでちょうどよかった。
   2019/10 MISTOVER  コンソール: PC(Steam) PS4 Switch スコア: 2☆☆ ジャンル: ローグライク RPG 難易度: 難しくはない  ちょっと難しいというか、難しさが面倒に勝てなかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES 2018</title>
      <link>https://74th.tech/game/2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2018/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2018/12 Slay the Spire  コンソール: PC(Steam) Switch ジャンル: ローグライクカードゲーム スコア: 4☆☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  スタートのカードデッキは固定で、次のステージに進むたびにカードをランダムに提示される 3 枚から 1 枚を選択してデッキに加えて進んでいくカードゲーム。 毎回選べるカードが異なるので、異なるプレイングになり、それがなかなか楽しい。 ただやはりカードゲームなので、カードが出るタイミングが望んだターンで無かったりして、だいぶ運は強いけれど、そのプレイごとに異なる戦略を組み立てるのは楽しい。
   2018/10 Unworthy  コンソール: [PC(Steam)(https://store.steampowered.com/app/613190/Unworthy/) ジャンル: メトロイドヴァニア スコア: 5☆☆☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  ジャンプがなく、反動の強い武器とロール避けだけで構成された、ハードコアメトロイドヴァニア。 難易度も難しすぎず程よく、しかしかなり難しくとてもやりがいがある。 敵も理不尽かと思いきや、きちんとロールで避けれる様にできていて、非常に丁寧に作られている。 メトロイドヴァニア的な収集要素はあまり多くはないが、2D アクションとしてとても完成されている。 クリア後、2 週目になんの断りもなく進んでしまったのだけはちょっと気がかり、もう少し探索したかった。
   2018/09 222 Hearts  コンソール: PC(Steam) ジャンル: ジャンプアクション スコア: 3☆☆☆ 難易度: 程よい刺激  お安く楽しめる Celeste モドキ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAMES 2020</title>
      <link>https://74th.tech/game/2020/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/2020/</guid>
      <description>そこそこプレイしたゲームのみ掲載。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは 5 点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2020/12 Foregone  コンソール: PC(Epic Game Store) スコア: 2☆☆ ジャンル: ローグライク要素をもった 2D アクション 難易度: 簡単  ちょっと敵や攻略法がワンパターンで、遠距離攻撃や、敵を生産する敵や、ワープする敵がわちゃわちゃいるだけで、手応えが少ない。ボスもワンパターンで、楽しいっちゃ楽しいが、残念めな要素が目立つ。
敵のデザインや、ステージ背景は、Dead Cells 並に気合入っていて素敵。
  2020/10 Crown Trick  コンソール: Switch PC(Steam) スコア: 3☆☆☆ ジャンル: ローグライク RPG 難易度: 難しめ？  ローグライクのよいこところ、様々な効果ある武器は 1 つ、スキルは 2 種 x2 スキルを駆使して、敵を倒していく。ワープができるので、敵から 1 つもダメージを受けないように、スキルを駆使していくのは、いろいろやりがいがありそう。やっと 1 つ目がクリアできたところ。
   2020/10 SUPER MARIO BROS. 35  コンソール: Switch スコア: 4☆☆☆☆ ジャンル: マリオ 難易度: ほぼ良く難しい  配信直後にプレイ。大抵 1 桁順位に行けるので、普通の人ってこんなにマリオ苦手なんだなーと思いつつ、自分も 1 位には一度もなれなかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS4、PS3のレース・ドライブ・車ゲーム一覧（コメント・感想つき）</title>
      <link>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</guid>
      <description>最終更新: 2017/07/18
PS4、PS3のレースゲームをひたすら買い集めてプレイするページ。実車のリアル志向のレースゲームの紹介が基本です。一部海外版のもありますが、日本amazon、もしくは海外PSNで購入でき、日本のPS4、PS3で動作します。
レースゲームとは、以下のような、大人になった今やれるゲーム。ぜひやろう！
RPGと違って短時間でもできて、爽快感が得られる。だんだんコツを掴んで自分に経験値が貯まるから、新しいソフトになっても通用する。刺激が欲しければ、オンラインで対人戦もできる。 商品画像がないと寂しかったので、Amazonリンクを貼ってみました。
PS4    picture title/developer/release date/comment      Need For Speed PAYBACKEA 2017/11/10開発は前作と同じ。RUNのような作品？    GT SPORTPolyphony Digital 2017/10/19 - PSVR対応挙動も作り直してるとのこと。PSVR対応するが、PSVRの場合出走台数は多くない様子。クローズドベータでプレイしたランクマッチはとても良かった。自分は運転が上手ではないが、同じレベルの人たちとのバトルなので、十分競うことができる。   Project CARS 2 Project CARS 2
Slightly Mad Studios 2017/09/22 PSVR対応予定
トレイラー    Redout34BigThings srl 2017/8/29F-zero、WipeOutのコントリビュートした作品。トレイラーみて興奮。現行世代でこんなゲームがしたかった。   PSVR対応は結局しなかった。    F1 2017Codemasters 2017/9/14    Dirt 4
Codemasters 北米2017/06/06 日本2017/07/27(プレイ済み)
ラリーが無限にできるゲーム。ラリーコースは自動生成のコースのみで、特徴的なラリーコースはなくなってしまったが、今までのように数時間プレイしたら同じコースの長いバージョンとかでがっかりすることがなくなり、常に新鮮な気持ちでステージに挑むことができる。Dirt4はのシステムの素晴らしさはこれに尽きる。挙動はゲームを楽しむものとシミュレーションの2種類用意され、さらにアシストを細かく設定でき、自分の楽しみたいレベルに合わせられる。シミュレーションで遊んでいるが、ドリフトも簡単にできるけれど、速度を上げれば不安定になるし、挑戦するレベルとしてちょうどよい。    Dirt Rally VR Upgrade(DLC)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ローグライクアクションゲーム</title>
      <link>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 08:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</guid>
      <description>プレイするたびにステージが変わるローグライクアクションにはまっている。
Nuclear Throne downwell ジャンプ中にジャンプボタンを押すとショットするガンブーツを使って、どんどん下に潜っていく軽快なアクションゲーム。ショットすると少し空中に浮かび上がり、さらに敵を踏みつけると残弾がチャージされるため、このショットを調整して敵を次々と踏みつけるアクションが基本となる。操作感が抜群に良く、すごく楽しい。
iOS版とSteam版を購入したが、iOS版ではうまく操作ができなかったが、Steam版でゲームコントローラでプレイしたところ、思い通りに操作できてはまった。
ステージは4ワールド各3ステージに分かれているが、地形や敵、アイテムの配置は毎回変わる。また、ステージクリア毎にボーナスアイテムを一つ選択する。ボーナスはランダムで出現するため、最初の頃はこのひきでゲームの難度が変わるが、ガンブーツアクションに慣れてくると、ボーナスのないサカダチスタイルでも通用するようになってくる。
本当に、ガンブーツアクションは発明だと思う。
Steam版にて、ノーマルはサカダチスタイルでクリア、ハードは3面までしか行けない。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam),iOS,Android
 プレイノウハウ  着地なしで、踏みつけ続けてるとボーナスが手に入る。25で1ライフ回復になる。それ以降は増えないので、25ごとに着地するのが効率が良い。 ステージ4は、安全地帯の端に着地スペースが1ブロック分もない所でも、ぎりぎりに立てば着地できる。  Spelunky 洞窟探検ゲーム。各ステージゴールに到達したらクリアとなる。
毎回、地形、敵、罠、アイテムの配置が変わり、その時々に応じた対応が求められる。初期状態でロープと爆弾を4つずつもち、これを使うことで、危険な敵をショートカットしたり、ジャンプで届かない場所に上ったりできる。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam), PS4, PSVita, XBox360
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://74th.tech/game/not-for-me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/not-for-me/</guid>
      <description>not for me だったもの  Exit the Gugeon:頑張ってもクリアできそうになかった Sid Meier&amp;rsquo;s Civilization VI:私向きではなかった。 Motorsport Manager: レースシミュレーション。全てが隠されているパラメータを明らかにする作業に見えて、楽しめなかった。 HacknetHacker 体験ゲーム。コンソールを叩くのとか、雰囲気はあるし、丁寧に作られている。自分がハックされて、OS が起動できなくなったとき、どうすれば良いか突き放される感じは良かった。ただ、ゲーム性が簡単、単調すぎて、3 時間くらいで飽きてきた。プレイ時期 2016/11。 Paplers, Please入国管理官体験ゲーム。だんだんと要求が増えて混乱してきたり、レジスタントが出てきたりと、色々イベントがあって楽しい。ストーリー分岐を楽しむには、ちょっと作業量が多くて苦痛だった。プレイ時期 2016/11。 TowerClimb : タワーをひたすら登るローグライク 2D ジャンプアクション。アイテムがないと同しようもない状況が結構あるのと、キャラクターの動きが遅くて面倒になった。 Camera Obscura : 魔法のカメラで地形を創りだす 2D ジャンプアクションパズル。発想は良いのだけれど、こういうパズルやアクションやらされるんだろうなーと思ったのがことごとく登場し、面倒になった Hacker&amp;rsquo;s Beat : PC キーボードの音ゲー。プレイスタートのテンポが悪かったり、気持よくなれなかった。 Enter the Gungeon : ローグライク 2D 平面アクション、シューティング要素多め。基本的に気合避けなので辛かった。 La-Mulana : 洞窟探索 2D ジャンプアクション。私が頭悪くて謎が解けなかった。 トルクル : 2D ジャンプアクションパズル。こういうのって考えなくても体が動くようになりたいのだけれど、キューブがどちらを向いているからどのキーを押すべきか確認しながらじゃないとできなくて、体になじまなかった 片道勇者プラス : ローグライク RPG。攻略法がいまいちわからず、街やアイテムの出現の運に左右されすぎと感じる 勇者 30 : 30 秒で世界を救う RPG。発想は面白いけどどのステージも作業ゲー。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>