<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>games on @74th</title>
    <link>https://74th.tech/game/</link>
    <description>Recent content in games on @74th</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 17:48:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://74th.tech/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PS4、PS3のレース・ドライブ・車ゲーム一覧（コメント・感想つき）</title>
      <link>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</guid>
      <description>最終更新: 2017/07/18
PS4、PS3のレースゲームをひたすら買い集めてプレイするページ。実車のリアル志向のレースゲームの紹介が基本です。一部海外版のもありますが、日本amazon、もしくは海外PSNで購入でき、日本のPS4、PS3で動作します。
レースゲームとは、以下のような、大人になった今やれるゲーム。ぜひやろう！
RPGと違って短時間でもできて、爽快感が得られる。だんだんコツを掴んで自分に経験値が貯まるから、新しいソフトになっても通用する。刺激が欲しければ、オンラインで対人戦もできる。 商品画像がないと寂しかったので、Amazonリンクを貼ってみました。
PS4    picture title/developer/release date/comment      Need For Speed PAYBACKEA 2017/11/10開発は前作と同じ。RUNのような作品？    GT SPORTPolyphony Digital 2017/10/19 - PSVR対応挙動も作り直してるとのこと。PSVR対応するが、PSVRの場合出走台数は多くない様子。クローズドベータでプレイしたランクマッチはとても良かった。自分は運転が上手ではないが、同じレベルの人たちとのバトルなので、十分競うことができる。   Project CARS 2 Project CARS 2Slightly Mad Studios 2017/09/22 PSVR対応予定トレイラー    Redout34BigThings srl 2017/8/29F-zero、WipeOutのコントリビュートした作品。トレイラーみて興奮。現行世代でこんなゲームがしたかった。   PSVR対応は結局しなかった。    F1 2017Codemasters 2017/9/14    Dirt 4Codemasters 北米2017/06/06 日本2017/07/27(プレイ済み)ラリーが無限にできるゲーム。ラリーコースは自動生成のコースのみで、特徴的なラリーコースはなくなってしまったが、今までのように数時間プレイしたら同じコースの長いバージョンとかでがっかりすることがなくなり、常に新鮮な気持ちでステージに挑むことができる。Dirt4はのシステムの素晴らしさはこれに尽きる。挙動はゲームを楽しむものとシミュレーションの2種類用意され、さらにアシストを細かく設定でき、自分の楽しみたいレベルに合わせられる。シミュレーションで遊んでいるが、ドリフトも簡単にできるけれど、速度を上げれば不安定になるし、挑戦するレベルとしてちょうどよい。    Dirt Rally VR Upgrade(DLC)2017/02/17 PSVR対応全モードPSVR対応。毎回VRモードをONにする必要があるが、ONにすると、レースの際には車内ドライバーの視点固定になり、体が描写される。VRでは、ヘアピンカーブでは当然のように首を振ればその方向が見える、3Dで見えることで距離感が今までより掴めるようになる。VRの視点は、地面固定と、車固定の2つご用意されている。初期設定では地面固定になっており、車が振られても、車内インテリアだけが振られて、よく見ている外は振られないため、酔いにくくなっている。一方、車固定の方が、車に視点が固定され、車内インテリアは動かずに外の景色だけが振られるが、こちらの方が、より車の状態が把握しやすく、私はこの方がプレイしやすく感じている。他、人間の描写の有無(ハンドルも消えるw)、衝突時のフラッシュのエフェクトの有無を設定できる。フラッシュのエフェクトをONにすると、一瞬視界が全て奪われるためか、私は酔いを感じてしまい、OFFにした。DriveClubのように座高、シート前後は設定できないが、特に初期視点で問題なく、不要で良かったと思う。プレイした感想は、とても快適というか、車との一体感が増して、もうVRなしのレースゲームは考えられなくなるほど。私の場合タイムも確実にVRの方が良くなった。この調子でF1シリーズとGRiDシリーズもVR対応を期待する。なお、VR以外の要素については、下の方に別途あり。    Ride 22017/02/23   Drive!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ローグライクアクションゲーム</title>
      <link>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 08:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</guid>
      <description>プレイするたびにステージが変わるローグライクアクションにはまっている。
Nuclear Throne downwell ジャンプ中にジャンプボタンを押すとショットするガンブーツを使って、どんどん下に潜っていく軽快なアクションゲーム。ショットすると少し空中に浮かび上がり、さらに敵を踏みつけると残弾がチャージされるため、このショットを調整して敵を次々と踏みつけるアクションが基本となる。操作感が抜群に良く、すごく楽しい。
iOS版とSteam版を購入したが、iOS版ではうまく操作ができなかったが、Steam版でゲームコントローラでプレイしたところ、思い通りに操作できてはまった。
ステージは4ワールド各3ステージに分かれているが、地形や敵、アイテムの配置は毎回変わる。また、ステージクリア毎にボーナスアイテムを一つ選択する。ボーナスはランダムで出現するため、最初の頃はこのひきでゲームの難度が変わるが、ガンブーツアクションに慣れてくると、ボーナスのないサカダチスタイルでも通用するようになってくる。
本当に、ガンブーツアクションは発明だと思う。
Steam版にて、ノーマルはサカダチスタイルでクリア、ハードは3面までしか行けない。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam),iOS,Android
プレイノウハウ  着地なしで、踏みつけ続けてるとボーナスが手に入る。25で1ライフ回復になる。それ以降は増えないので、25ごとに着地するのが効率が良い。 ステージ4は、安全地帯の端に着地スペースが1ブロック分もない所でも、ぎりぎりに立てば着地できる。  Spelunky 洞窟探検ゲーム。各ステージゴールに到達したらクリアとなる。
毎回、地形、敵、罠、アイテムの配置が変わり、その時々に応じた対応が求められる。初期状態でロープと爆弾を4つずつもち、これを使うことで、危険な敵をショートカットしたり、ジャンプで届かない場所に上ったりできる。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam), PS4, PSVita, XBox360</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>