<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>@74th</title>
    <link>https://74th.tech/</link>
    <description>Recent content on @74th</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 17:48:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://74th.tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Secret Technique</title>
      <link>https://74th.tech/deadcells/secret/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:01:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/deadcells/secret/</guid>
      <description>Dead Cells 裏技
 巨人の両手で地面を叩いた後に天井からクリスタルが降ってくる攻撃は、攻撃したあとに、ゲームを中断すると、リセットされる いつでもセーブできて、セーブデータはコピーできるので、実質セーブ＆リトライ可能  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS4、PS3のレース・ドライブ・車ゲーム一覧（コメント・感想つき）</title>
      <link>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/ps4ps3race/</guid>
      <description>最終更新: 2017/07/18
PS4、PS3のレースゲームをひたすら買い集めてプレイするページ。実車のリアル志向のレースゲームの紹介が基本です。一部海外版のもありますが、日本amazon、もしくは海外PSNで購入でき、日本のPS4、PS3で動作します。
レースゲームとは、以下のような、大人になった今やれるゲーム。ぜひやろう！
RPGと違って短時間でもできて、爽快感が得られる。だんだんコツを掴んで自分に経験値が貯まるから、新しいソフトになっても通用する。刺激が欲しければ、オンラインで対人戦もできる。 商品画像がないと寂しかったので、Amazonリンクを貼ってみました。
PS4    picture title/developer/release date/comment      Need For Speed PAYBACKEA 2017/11/10開発は前作と同じ。RUNのような作品？    GT SPORTPolyphony Digital 2017/10/19 - PSVR対応挙動も作り直してるとのこと。PSVR対応するが、PSVRの場合出走台数は多くない様子。クローズドベータでプレイしたランクマッチはとても良かった。自分は運転が上手ではないが、同じレベルの人たちとのバトルなので、十分競うことができる。   Project CARS 2 Project CARS 2
Slightly Mad Studios 2017/09/22 PSVR対応予定
トレイラー    Redout34BigThings srl 2017/8/29F-zero、WipeOutのコントリビュートした作品。トレイラーみて興奮。現行世代でこんなゲームがしたかった。   PSVR対応は結局しなかった。    F1 2017Codemasters 2017/9/14    Dirt 4
Codemasters 北米2017/06/06 日本2017/07/27(プレイ済み)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ローグライクアクションゲーム</title>
      <link>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 08:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/game/loguelikeaction/</guid>
      <description> プレイするたびにステージが変わるローグライクアクションにはまっている。
Nuclear Throne downwell ジャンプ中にジャンプボタンを押すとショットするガンブーツを使って、どんどん下に潜っていく軽快なアクションゲーム。ショットすると少し空中に浮かび上がり、さらに敵を踏みつけると残弾がチャージされるため、このショットを調整して敵を次々と踏みつけるアクションが基本となる。操作感が抜群に良く、すごく楽しい。
iOS版とSteam版を購入したが、iOS版ではうまく操作ができなかったが、Steam版でゲームコントローラでプレイしたところ、思い通りに操作できてはまった。
ステージは4ワールド各3ステージに分かれているが、地形や敵、アイテムの配置は毎回変わる。また、ステージクリア毎にボーナスアイテムを一つ選択する。ボーナスはランダムで出現するため、最初の頃はこのひきでゲームの難度が変わるが、ガンブーツアクションに慣れてくると、ボーナスのないサカダチスタイルでも通用するようになってくる。
本当に、ガンブーツアクションは発明だと思う。
Steam版にて、ノーマルはサカダチスタイルでクリア、ハードは3面までしか行けない。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam),iOS,Android
 プレイノウハウ  着地なしで、踏みつけ続けてるとボーナスが手に入る。25で1ライフ回復になる。それ以降は増えないので、25ごとに着地するのが効率が良い。 ステージ4は、安全地帯の端に着地スペースが1ブロック分もない所でも、ぎりぎりに立てば着地できる。  Spelunky 洞窟探検ゲーム。各ステージゴールに到達したらクリアとなる。
毎回、地形、敵、罠、アイテムの配置が変わり、その時々に応じた対応が求められる。初期状態でロープと爆弾を4つずつもち、これを使うことで、危険な敵をショートカットしたり、ジャンプで届かない場所に上ったりできる。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam), PS4, PSVita, XBox360
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創作小説</title>
      <link>https://74th.tech/old/novel/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 09:51:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://74th.tech/old/novel/</guid>
      <description>中学生から大学生までの創作の記録。自分が面白いと思う順番に掲載。
新編・魔法使いの彼女と僕 ＜短編＞(21歳)
テーマ「魔法使いの願いと理系の反発」
「もっと素敵なことに魔法は使えるはず」その運命に毒されてきた彼女と、魔法を拒む理系の僕の物語。

合評記録（ネタバレ有り）
旅行にて ＜短編＞（20歳）
テーマ「愛とは」「小さな旅物語」
妹が女としてかわいくなったと思う。姉の私が言うのだからまず間違いはない。そんな私と、友達と、妹と、その恋人の九州旅行。

合評記録（ネタバレ有り）
恋をするのも面倒で ＜長編＞（21歳）
テーマ「曖昧な三角関係」
交錯する感情。初めから見えていた結末に収束する。恋をするのも面倒で、もう恋なんかしたくなくなって。ただ一日で恋に落ちれば、そのまま結婚届を出してしまうような、そんな適当な恋で良い。 ここから再出発。拡散できるだけの成長。そしてふたたび収束。

魔法使いの彼女と僕 ＜短編＞（旧・20歳）
こっちの方も妙に怖いので合わせて読むと面白いという意見もあり。

合評記録（ネタバレ有り）
青人空コンクリート ＜千字＞（19歳）
テーマ「天高く」

僕と、僕を支配するもの ＜千字＞（18歳）
テーマ「ヒトそのもののロボットの恋愛事」
君はロボットなんだ。エッ、そうなの！
読む
Mikado ＜千字＞(18歳)
テーマ「価値観」 今まで会ったいろんなヒトにいろんなな事を言われて私は育ってまいりました。
読む
私暦～わたくしごよみ～ ＜千字＞（17歳）
テーマ「価値観」
今まで会ったいろんなヒトにいろんなな事を言われて私は育ってまいりました。
読む
クガハツネ ＜中編＞（19歳）
テーマ「曖昧な三角関係」
朝を過ごす女友達、玖珂。本来の恋人、竹元。曖昧な男、和坂。この三人が織りなす、存在しないはずの三角関係

Battle! Battle! Battle! ＜千字＞（18）
テーマ「テーマ無しに純粋に面白いアクションモノの小説」
読む
フレンズハンター ＜長編＞（中２～高２）
テーマ「仲間と使命」
友達、だった。それは過去の話。もうあいつは友達じゃない。吸血鬼だから、人でもない。吸血鬼と吸血鬼狩りと仲間と……
 一括(txt) 序章　夜 第一章　発端 第二章　交錯 終章　それから  「人殺すんだけどさ、手伝ってくれない？」と唯一無二の親友は言った。 ＜千字＞（19）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>